(歐盟出手) 歐洲議會促香港政府不起訴示威者

2019年07月18日
【逆權運動】歐洲議會通過決議案 促港府不起訴示威者 限制出口侵人權科技到香港

歐洲議會周四就香港最近反對《逃犯條例》修訂引發的示威提交決議案並展開辯論，多名議員發言時表示支持香港示威者，「送中」惡法必須撤回，同時呼籲香港舉行自由公平的選舉。歐洲議會最後通過一項無約束力的決議案，當中提到呼籲港府不要起訴示威人士、調查警察使用過度武力，同時呼籲國際社會限制出口會「侵犯基本權利」的技術到香港。

民主黨立法會議員涂謹申指出，歐盟限制出口人群管制裝備和致命武器到香港的情況是「可以預料」，認為這是一個重要警號，反映國際社會已將香港政府等同於極權政府，如部份非洲國家；他呼籲特區政府要反省及警惕，讓國際社會知悉政府有能力及有效控制警方的行動，否則只會損害香港的國際形象。

歐洲議會於當地時間周四上午10時開始辯論，議程的第一項就討論到香港近期反修例爭議引發的衝突，有多名議員表達意見，表示「與港人站在一起」、要求港府撤回修例，也提到銅鑼灣書店事件，指兩名書店老闆在違背自己意願的情況下被帶往中國，他相信有關《逃犯條例》會用來打壓異見人士，同時遏制香港的自由。

歐洲議會通過的決議案中，批評香港警察使用「不必要以及過度武力」對付大多數都和平的示威者，包括催淚氣體、橡膠子彈，布袋彈和胡椒噴劑等等。議案呼籲港府撤回修例、立即釋放以及不檢控示威者，同時對港警使用武力進行獨立有效的調查。

議案又提到，呼籲歐盟成員國以及國際社會共同努力，建立適當的管制措施，以阻止中國、特別是香港「取得用於侵犯基本權利的技術」。

來自塞浦路斯、歐盟人道主義援助專員蒂利亞尼德斯（Christos Stylianides）總結辯論時表示，過去數周的示威顯示香港人致力維持「一國兩制」原則，他重申歐盟全面支持實行「一國兩制」原則，稱香港是重要的金融中心，亦是國際離岸生意、船運及港口的樞紐，「一國兩制」原則對香港持續實現戰略性經濟增長至關重要。蒂利亞尼德斯強調：「我們反對所有形式的暴力，對7月1日立法會的活動深感震驚。」他指歐洲擔心事件對香港社會的影響，特別是年輕一輩，而政府亦變得越來越脆弱，他希望社會能夠持續對話。

議案通過後將會交給歐盟委員會、歐洲理事會、中國政府以及特首林鄭月娥。

歐盟新主席 主張對「中共」強硬

不要干預內政

由簡做起 由自己地區做起 踢走送中人

大家仲記唔記得 仲有三個月就區選？

其實時間過得好撚快 話咁快就一個半月 跟住又好快咁過
好快d人又唔記得區選唔投得保皇黨

區選為民主既第一步 自已區自已救！

所以 我係度成立地區文宣 support街站朋友
提算每區政治度！

———————————————————
入左group 歡迎就地區議題自由討論
歡迎任何有心人pm admin入working group負責出圖

1）有人講咗「唔好再覆」就唔好爭住屌一毛、恥笑一毛，亦唔好跟住留「唔好再覆」，否則等同推po。2）俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。3）新聞po睇日期先覆，小心一毛伎倆：有人推舊po、出引戰po、傳聞po。最後，721去遊行！

d白痴會話返人地唔尊重法治，自己卻分不清楚法治是什麼

有無人知啲狗嘅裝備歐美貨分別佔幾多

無約束力的決議案

已好大成就 兄弟還要努力

不起訴和平示威者

keyword 和平

16樓 第二段
4pm 外交勢力 歐洲議會討論香港

干涉人地國家當然係無約束力的決議

繼續將佢軍

放心777一定唔會做